78個眾議員聯署國務卿蓬佩奧 要求把駐美台北代表處正名為台灣代表處、洽簽美台自由貿易協定

美78眾議員聯署要求強化台灣駐美機構稱謂 全面更新對台交往準則

美78眾議員聯署要求強化台灣駐美機構稱謂 全面更新對台交往準則

美國78位眾議員聯名致函美國國務卿蓬佩奧，呼籲將「駐美國台北經濟文化代表處」正名為「台灣代表處」，要求全面更新對台交往準則，並支持美台雙邊洽簽自由貿易協定。台灣外交部發言人歐江安表達感謝，並持續強化台美全方位合作關係。（鍾廣政 台北報道）

美國78位眾議員，於美東時間17日聯名致函美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo），以「台北」稱謂無法確實反映美台強健關係為由，呼籲將駐「美國台北經濟文化代表處」更名為「台灣代表處」，並支持雙邊洽簽自由貿易協定。

參與聯署的包括眾院外交委員會共和黨首席議員麥考爾（Michael McCaul）、眾院外委會亞太小組共和黨首席議員游賀（Ted Yoho）等資深議員，函中指出，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）任內採取很多支持台灣的作為，現在更是處理三項美台關係議題的時候。

在台北，外交部發言人歐江安感謝美國眾議院「國會台灣連線」兩位共同主席夏波（Steve Chabot, R-OH）及迪馬里（Mario Diaz-Balart, R-FL）等共78位議員聯名致函國務卿逢佩奧（Mike Pompeo），籲請美國政府同意將「駐美國台北經濟文化代表處」更名為「駐美國台灣代表處」、放寬不合時宜的台美交往限制、支持台美洽簽自由貿易協定（FTA）等措施。

外交部發言人歐江安：對聯邦眾議員力挺台美關係的友好行動，表達誠摯謝忱。（鍾廣政 攝 / 2020年12月10日）

歐江安說：外交部對上述聯邦眾議員力挺台美關係的友好行動，表達誠摯謝忱。全面強化及提昇台美關係，一直是我國政府對美工作長期努力的目標，也符合台灣民眾的期待。外交部及駐美國代表處將持續與美方保持緊密聯繫，爭取我國最大利益，持續穩健深化台美全方位的合作夥伴關係。

眾議員在致逢佩奧的信函中指出，過去40年來，美國國務院並未以「台北」或「中華台北」等稱謂稱呼台灣，美國與台灣的交流，不局限於在台北的中央級官員，與其他地方政府與人民也有往來，因此「台北」一詞無法確實反映雙邊關係內涵。

議員表示，去年五月，美國在台協會（AIT）對等機構「北美事務協調委員會」獲更名為「台灣美國事務委員會」，美方應進一步擴大這些政策，將「駐美國台北經濟文化代表處」（俗稱駐美代表處）更名為「台灣代表處」（Taiwan Representative Office）。

此外，議員也呼籲蓬佩奧，將美台日益強健的關係納入考量，發布更新版「對台交往準則」。

議員指出，多年來，這項準則對美台關係設下許多非必要限制，包含美國政府與駐美代表處官員能會面地點等。這些限制存在目的，主要是管控與中國的緊張關係，而非推動美台關係中美國的利益。

1979年美國宣布和中國建交，並和台灣斷交後，美國在台灣成立「美國在台協會」（AIT），台灣在美國成立「北美事務協調委員會」，而「北美事務協調委員會」設立的辦事處名為「駐美國台北經濟文化代表處」，處理台美交流和相關簽證服務。78名議員的聯名信，就是呼籲更改這個機構的名稱。

Good

中國外交部回應:收到例湯ok

拜登好唔高興

有冇民主黨人

牙祖: 無問題，我上任就廢咗佢，中美和好

good ! Taiwan is a democratic COUNTRY

美國在台協會我估第一步應該改美國在台辦事處

好似清一色共和黨人

推，快做

兩黨共識

夠膽咪建交

共產黨人